聯合國人權理事會下周審中國報告 德美等國關注香港自由與人大釋法

聯合國人權理事會下周審中國報告 德美等國關注香港自由與人大釋法

2018-10-31 21:17字體： A A A
聯合國人權理事會將於下周二（6日）審議中國本年度的報告。相關文件顯示，美國、德國、荷蘭、瑞士都有提出與香港有關的問題；其他國家對中國的提問，則包括新疆、維權律師以至社會信用系統等。

美國指出，國際社會日益關注北京是否繼續侵犯香港的自治、在香港綁架，以及對香港言論、結社與政治參與自由加強限制，希望中國可以對此給予回應。德國就問及，人大釋法如何確保香港所享的表達與意見自由（freedom of press and opinion）符合《基本法》與《香港人權法案條例》。

至於荷蘭的提問，則關注香港打算採取哪些措施，以釋除國際社會對香港新聞自由的疑慮，以及確保記者獨立工作的安全與環境不會受到不當干擾。瑞士另表示，前人權高級事務專員關注銅鑼灣書店前店東兼瑞典公民桂民海事件，要求中國交代他目前的現況，以及是否會對銅鑼灣書店等人失蹤的情況，展開公開與獨立的調查。

除此之外，多個國家亦關注新疆維吾爾族的情況，英國、荷蘭、瑞典、美國、挪威、德國、比利時與瑞士都擬提問。英國與挪威的提問同樣涵蓋維權律師，瑞士則特別問及中國近年盛行的社會信用系統。

（圖片來源：蘋果日報）

改名五毛#2436蔣介石

咪話你五毛囉

香港事務點可能要中國插手呀五毛?

平時扮撚哂正經
呢啲post你咪出事囉

香港俾中國打壓
點解唔可以同其他合作呀傻鳩大中華膠?

喂答我未
點解唔可以搵其他國家合作抗衡中國打壓?

邊個話唔想?
理由?
中國入得聯合國
香港出事點解唔可以管
咁叻鎖國啦
入乜撚嘢聯合國

司法行政立法都受打壓你隻五毛睇唔到?

問完可以有咩大改變呀

人大䆁法依個bug真係好戇鳩

一國兩制即時變一制

屌你咪撚係咁覆佢啦成個post頭兩頁離撚晒題

支那：這是支那國內政，聯合國不得亦無權干涉支那內部政策！

五毛#2436蔣介石冒我名

嗰個唔係我嚟

岩
咪反對緊中國介入香港內政

去聯合國申訴有咩問題？

唔好咁低裝啦
玩到要冒人個名
幾歲呀你
最大問題係你阻住人睇野呀
你個腦係咪有問題呀